## class 的__str__ 用法:
类定义str方法，在程序调用类并打印的时候会打印类的str方法

```
__repr__和__str__这两个方法都是用于显示的，__str__是面向用户的，而__repr__面向程序员。

打印操作会首先尝试__str__和str内置函数(print运行的内部等价形式)，它通常应该返回一个友好的显示。

__repr__用于所有其他的环境中：用于交互模式下提示回应以及repr函数，如果没有使用__str__，会使用print和str。它通常应该返回一个编码字符串，可以用来重新创建对象，或者给开发者详细的显示。

当我们想所有环境下都统一显示的话，可以重构__repr__方法；当我们想在不同环境下支持不同的显示，例如终端用户显示使用__str__，而程序员在开发期间则使用底层的__repr__来显示，实际上__str__只是覆盖了__repr__以得到更友好的用户显示。
```